% Encoding: UTF-8

@Misc{Simulare2020,
  author        = {Marcelo},
  title         = {{Gamificação corporativa: entenda como ela pode impactar resultados}},
  year          = {2018},
  url           = {https://simulare.com.br/blog/gamificacao-corporativa-impacto-resultados/},
  urlaccessdate = {06 jan 2020},
}

@Book{Gamificacaomjp,
  title     = {GAMIFICAÇÃO Como reinventar empresas a partir de jogos},  
  publisher = {mjp press},  
  year      = {2013},  
  author    = {VIANNA, YSMAR e VIANNA, MAURÍCIO e MEDINA,BRUNO e TANAKA,SAMARA},  
  address   = {Rio de Janeiro},
  edition   = {1}
} 


@Article{gamificacaobocchese,
  author    = {Della, Anieli e Robini, Eduardo e Tisott, Priscila e Taiana, Deise e Bocchese, Pedro},
  title     = {{Gamificação: a Proposição de um Modelo para Aplicação nas Empresas}},
  year      = {2018},
}

@Article{gamificacaoCicmanec,
  author    = {Narazaki, Beatriz e Cicmanec, Édna Regina},
  title     = {{GAMIFICAÇÃO COMO FERRAMENTA DE DESENVOLVIMENTO NAS ORGANIZAÇÕES: O CASO NISSIN}},
  year      = {2016},
}
 
@Article{gsmificacoSaaS,
  author    = {Emanuel, Diogo Marques da Silva},
  title     = {{Agile Gamification in an Enterprise SaaS}},
  year      = {2016},
}


@Book{FabioCruz2018,
  title     = {Scrum e Agile em Projetos - Guia Completo},
  publisher = {Brasport},
  year      = {2015},
  author    = {Cruz, Fabio},
  address   = {Rio de Janeiro},
  edition   = {2}
}

@Book{Massari2019,
  title     = {Agile Scrum Master no Gerenciamento Avançado de Projetos},
  publisher = {Brasport},
  year      = {2019},
  author    = {Massari, Vitor},
  address   = {Rio de Janeiro},
  edition   = {1}
}

@Book{SommerVille2011,
  author    = {SommerVille, Ian},
  publisher = {Pearson},
  title     = {Engenharia de Software: 10º Edição},
  year      = {2011},
  address   = {São Paulo},
  edition   = {10}
}

@Article{Castronova2001,
  author    = {Castronova, Edward},
  title     = {{Virtual worlds: A first-hand account of market and society on the cyberian frontier}},
  year      = {2001},
}

@Misc{Mojang2016,
  author        = {Mojang},
  title         = {{Minecraft Official}},
  year          = {2016},
  url           = {https://minecraft.net/pt-br/},
  urlaccessdate = {12 out. 2016},
}

@Article{Poplin2011,
  author   = {Poplin, Alenka},
  title    = {Games and Serious Games in Urban Planning: study cases},
  journal  = {Proceedings of the 2011 International Conference on Computational Science and its Applications},
  year     = {2011},
  volume   = {II},
  pages    = {1--14},
  keywords = {online games,public participation,serious online,urban planning},
}

@InProceedings{Squire2008,
  author    = {Squire, Kurt},
  title     = {{Open-ended video games : a model for developing learning for the interactive age}},
  booktitle = {The ecology of games: connecting youth, games, and learning},
  year      = {2008},
  pages     = {167--198},
  isbn      = {9780262693646},
}

@Book{Huizinga2014,
  title     = {Homo Ludens: O Jogo como Elemento da Cultura},
  publisher = {Perspectiva},
  year      = {2014},
  author    = {Huizinga, Johan},
  address   = {São Paulo},
  edition   = {8},
}

@Book{SalenZimmerman2012,
  title     = {Regras do jogo: fundamentos do design de jogos},
  publisher = {Blucher},
  year      = {2012},
  author    = {Salen, Kate and Zimmerman, Eric},
  volume    = {1: Principais Conceitos},
  address   = {São Paulo},
  isbn		= {9788521206262},
}

@Misc{Realmpop2018,
  author        = {{REALM POP}},
  title         = {{Realm Pop}},
  year          = {2018},
  url           = {https://realmpop.com/},
  urlaccessdate = {11 abr. 2018},
}

@Misc{UltimaOnline2019,
  title         = {Ultima Online},
  year          = {2019},
  org-short     = {EA},
  organization  = {Eletronic Arts},
  url           = {https://uo.com/},
  urlaccessdate = {22 mai. 2019},
}

@Misc{Warcraft2019,
  title         = {World of Warcraft},
  year          = {2019},
  org-short     = {Blizzard},
  organization  = {Blizzard Entertainment},
  url           = {https://worldofwarcraft.com/pt-br/},
  urlaccessdate = {22 mai. 2019},
}

@Misc{Newzoo2019,
  author        = {Newzoo},
  title         = {Most played core PC games},
  year          = {2019},
  url           = {https://newzoo.com/insights/rankings/top-20-core-pc-games},
  urlaccessdate = {22 mai. 2019},
}

@InProceedings{Brandao2006,
  author    = {Brandao, Carlos},
  title     = {A pesquisa participante e a participação na pesquisa: um olhar entre tempos e espaços a partir da América Latina},
  booktitle = {Pesquisa participante: a partilha do saber},
  year      = {2006},
  pages     = {17-54},
  address   = {Aparecida},
  publisher = {Ideias e Letras},
    editor    = {Brandao, Carlos and Streck, Danilo},
  editortype = {Org.},  
}

@Book{BrandaoStreck2006,
  title     = {Pesquisa participante: a Partilha do saber},
  publisher = {Ideias \& Letras},
  year      = {2006},
  editor    = {Brandao, Carlos and Streck, Danilo},
  editortype = {Org.},  
  address   = {Aparecida},
}

@InProceedings{GabarronLanda2006,
  author    = {Gabarron, Luis and Landa, Libertad Hernandez},
  title     = {O que é a pesquisa participante?},
  booktitle = {Pesquisa participante: a partilha do saber},
  year      = {2006},
  address   = {Aparecida},
  publisher = {Ideias e Letras},
  editor    = {Brandao, Carlos and Streck, Danilo},
  editortype = {Org.},  
}

@Misc{Everquest2019,
  title         = {Everquest},
  year          = {2019},
  org-short     = {DBG},
  organization  = {Day Brake Games Company LCC},
  url           = {https://www.everquest.com/home/},
  urlaccessdate = {22 mai. 2019},
}

@Article{Deterding2011,
  author  = {Deterding, Sebastian and Dixon, Dan and Khaled, Rilla and Nacke, Lennart},
  title   = {From Game Design Elements to Gamefulness: defining gamification},
  journal = {MindTrek 2011},
  year    = {2011},
}

@InProceedings{FragosoEtAl2016,
	title = {{Tendências temáticas das trilhas do SBGames e das teses e dissertações sobre jogos defendidas no Brasil nos últimos 15 anos}},
	year = {2016},
	author = {Fragoso, Suely and Santos, Luiza and Caetano, Mayara and Cruz, Mariana and Kurtz, Gabriela and Rebs, Rebeca and Reis, Breno},
	address = {São Paulo},
	booktitle = {SBC – Proceedings of SBGames 2016},
	pages = {1030-1038}
}

@Misc{Imgur2013,
  author        = {Imgur},
  title         = {{The King's Landing}},
  year          = {2013},
  url           = {https://imgur.com/a/XfCkQ},
  urlaccessdate = {12 abr. 2018},
}